<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on 那年十七</title>
    <link>https://www.fubailin.com/posts/</link>
    <description>Recent content in Posts on 那年十七</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <copyright>那年十七</copyright>
    <lastBuildDate>Thu, 23 Dec 2021 10:40:38 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://www.fubailin.com/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>专业投机原理读书笔记</title>
      <link>https://www.fubailin.com/posts/%E4%B8%93%E4%B8%9A%E6%8A%95%E6%9C%BA%E5%8E%9F%E7%90%86%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E7%AC%94%E8%AE%B0/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Dec 2021 10:40:38 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.fubailin.com/posts/%E4%B8%93%E4%B8%9A%E6%8A%95%E6%9C%BA%E5%8E%9F%E7%90%86%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E7%AC%94%E8%AE%B0/</guid>
      <description>卷首语  如果人们以成为第一为主要目标，这相当于追求挫折的人生，即使他们确实可以达到目标也是如此。
唯有在可以持续的情况下，荣耀才是美好的。 成功与快乐来自于自我潜能的实现，并认识到错误时不可避免的过程，甚至是生命的一部分。 知识本身绝对不是成功的保证。除了知识，还需要一套执行知识的管理计划以及严格遵守计划的心理素质，这样才可以免除情绪的干扰。 选定一个目标，阅读与观察这些专业人士的教诲，通过模仿不断地练习，最后形成属于自己的独特风格。  第1章 从赌徒到市场宗师  如果你希望获胜，你就必须了解规则。 投机者专注于中期趋势，他们建立市场头寸，并持续大约数个星期至数个月的时间。
所有市场的投机者都是根据中期的价格趋势，希望通过买卖行为而获利。 我的投机方法综合了各方面的知识，包括：胜算、市场与交易工具、技术分析、统计概率、经济学、政治学、人类心理学以及哲学。 能迅速判断新闻对市场的影响，可以掌握行情的先机。 在拟定交易决策时，你必须绝对相信自己的正确性，但你还必须接受这一事实：市场可以证明你是错误的。
在被证明为错误之前，你绝对正确。因此，你必须根据原则与法则交易，任何感觉或愿望都不得干涉这一程序。 在哪个价位上，市场将证明我是错误的？一旦你确定这一价位，市场又触及此价位时，没有任何理由可以阻止你出场。 不可基于帮助朋友的立场，免费提供任何有关市场的建议。 应该知道自己在做什么，要根据自己的交易策略而不是道听途说来做决策。 当判断正确时，可以获得巨额的利润；若判断错误，损失却相当有限——这便是资金管理的要点所在。 生命应该是一种平衡而协调的过程。重点并不在于你赚了多少钱，而是你整体的快乐程度。 结合技术分析、统计方法以及经济基本面等因素，评估任何投机头寸的风险。唯有这三个因素互相配合时，我才会在市场中建立重要头寸。
另外，了解政府当局对市场的既定或潜在干预程度，对投机的成败来说也有绝对的重要性。 在工作中不能控制自己情绪的交易员会付出严重的个人代价。  第2章 鳄鱼原则  当你知道自己犯错时，立即了解出场！不可再找借口、期待、祷告或采取其他任何动作，赶紧立场。不可试图调整头寸、避险或其他无谓的措施，赶紧认赔出场！ 不论如何简化资料，处理信息的关键还是在于：如何从每天无数的资料中提取出重点。 为了掌握这种能力，你必须以原则来统辖信息，原则是界定金融市场性质的基本概念。
原则是在无数特定事件与无数相关资料中，抽象化的一种普遍性概念。复杂的市场资料在原则的统辖下，将变得相对单纯而易于处理。 在任何领域内，明智的决策都需要依赖基本知识，使所有事件都可以诉诸于这个统辖因果关系的根本概念中。
在金融市场中，基本知识代表的是价格走势与价格趋势的原则。他们代表市场的普遍性质，并界定各个市场的特质。 掌握这种知识，需要持续将明确的事件转化为抽象的概念，并将抽象的原则套用在实际的事件上；根据对现在事件的分析，预测长期的未来；以适用于近期与过去历史的同一概念，了解现在发生的事件。我称这种程序为“根据本质思考”，或“根据原则思考”。 如果将“增长需要依赖储蓄”作为一个原则，就可以利用这个原则来分析很多事件。这是“根据原则思考”的应用方式。  第3章 一致性成功的事业经营哲学  作为交易者，我的目标始终是：在经济独立的情况下保有自由，换句话说，我的目标是：经年累月的稳定赚钱。 我的哲学基于三个原则，按重要性排列如下：保障资本、一致性的获利能力以及追求卓越的回报。这三者是我的基本原则，因为它们是所有市场决策的最高指导原则。 我从来不执著于大捞一票的机会，首要之务是保障资本，其次再追求一致性的回报，然后以一部分获利进行较有风险的交易。 保障资本是最核心的原则。换言之，在任何潜在的市场活动中，风险是我考虑的最重要因素。 在我问“可以实现的潜在利润如何”之前，我会先考虑“我所可能遭受的潜在亏损如何”。就风险/回报的角度思考，最大的可接受比率为1:3。 一致性的获利能力是保障资本的辅助原则。你必须衡量每一项决策的风险与回报的关系，根据已经累积的获利或亏损评估风险，这样才能增加一致性的胜算。
第一笔交易的头寸不超过总资本的10%并设定止损始终将损失限制在10%~20%。
如果第一笔交易发生亏损，则次笔交易的头寸将较少。
如果第一笔交易获利，则将部分获利存入银行，将另一部分获利用于增加次笔交易的头寸。 不要预期有一半以上的交易会获利。你不妨从棒球的角度思考——最佳选手的打击率也只不过是30%~40%。 当我已经获利时，仍然运用相同的推理程序，但会进一步追求卓越的回报。唯有当回报与风险之间存在合理的关系时， 我才会以更大的风险追求更高的资本回报率。这并不意味着我改变了风险/回报准则，我仅是增加了头寸的规模。  第4章 在混沌的市场中寻找秩序：道氏理论  市场预测属于概率的范畴，判断错误的风险永远存在。你最多只能将风险降至最低，并将知识提升到最高——了解可能导致未来事件的最初状况。 道氏理论可以在概率的范围内，协助我们预测未来事件。它不会告诉你，变动发生的原因，但可以显示变动产生之前的征兆。它无法告诉你未来势必将如何发展，但可以提供未来较可能的发展概况。 假设一：人为操纵是指指数每天的波动可能受到人为的操纵，次级折返走势也可能受到这方面有限的影响，但主要趋势绝对不会受到认为的操纵。 假设二：市场指数会反映每一条信息：每一位对于金融事务有所了解的人，他所有的希望、失望与知识，都会反映在道琼斯铁路指数与道琼斯工业指数每天的收盘价波动中；基于这个缘故，市场指数永远都会适当地预期未来事件的影响（上帝的旨意与政府的行动除外）。如果发生火灾或地震等自然灾害，市场指数也会迅速加以评估。 假设三：这项理论并非不会错误是指道氏理论并不是一种万无一失而可以击败市场的系统。成功地利用它协助投机行为，需要深入的研究，并客观的综合判断。绝对不可以让一厢情愿的想法主导思考。 有关市场指数所具有的预先反映或经济预测功能，并没有什么神秘之处。投资者会利用股票市场与其他交易场所，将资本分配至他们认为最有利的个股、商品和其他金融交易工具。他们会根据过去业绩、未来展望、个人偏好以及未来的预期等因素来做评估，然后配置他们的经济资源。一般的股票交易者可以适当地预测未来的经济活动，并使股票价格的走势循环领先于经济循环的变动。两者在时间上的落差来自于股票市场具有流动性，经济调整则不具备这种流动性，因为资金与存货的转换性较为有限。 市场指数具有预测能力，是因为它在统计上代表一种市场的共识，这种共识以钞票表达。市场指数代表一种净结果，是市场参与者对未来判断的“集体智慧”。终究来说，价格取决于人们的判断与偏好。 股票市场由人类组成，人类都会犯错。历史告诉我们，以百万计的人们也像个人一样会犯错。任何分析方法若认为市场不会犯错，那显然就是最根本的错误。 定理一：股票指数与任何市场都有三种趋势：短期趋势，持续数天至数个星期；中期趋势，持续数个星期至数个月；长期趋势，持续数个月至数年。在任何市场中，这三种趋势必然同时存在，彼此的方向可能相反。
长期趋势最为重要，也最容易被辨认、归类与了解。中期趋势对投资者来说较为次要，但却是投机者的主要考虑因素。短期趋势最难预测，唯有交易者才会随时考虑它。 定理二：主要走势代表整体的基本趋势，通常被称为多头或空头市场，持续时间可能在一年以内，乃至数年之久。正确判断主要走势的方向，是投机行为成功与否的最重要因素。没有任何已知的方法可以预测主要走势的持续期限。 定理三：主要的空头市场是长期向下的走势，其间夹杂着重要的反弹。它来自于各种不利的经济因素，唯有股票价格充分反映可能出现的最糟情况后，这种走势才会结束。空头市场会经历主要三个阶段：第一阶段，市场参与者不再期待股票可以持续过度膨胀的价格；第二阶段，卖压是反映出经济状况与企业盈余的衰退；第三阶段，来自于健全股票的失望性卖压，不论价值如何，许多人都会急于对所持的一部分股票求现。 定理四：主要的多头市场是一种整体性的上涨走势，其中夹杂着次级的折返走势，平均的持续期限长于两年。在此期限内，因为经济情况好转与投机活动转盛，所以投资性与投机性的需求增加，并因此推高股票价格。多头市场有三个阶段：第一阶段，人们对未来的景气恢复信心；第二阶段，股票对已知的公司盈余改善产生反应；第三阶段，投机热潮转炽而股价明显膨胀——这阶段的股价上涨是基于期待与希望的。 定理五：次级折返走势，就此处的讨论来说，次级折返走势是多头市场中重要的下跌走势，或空头市场中重要的上涨走势，持续的时间通常在三个星期至数个月。此期间内折返的幅度为前一个次级折返走势结束后之主要走势幅度的33%~66%。次级折返走势经常被误以为是主要走势的改变，因为多头市场的初期走势显然可能只是空头市场的次级折返走势，相反的情况则会发生在多头市场出现顶部后。  第5章 趋势的定义  上升趋势——它是由一系列连续的涨势构成，每一段涨势都持续向上穿越先前的高点，中间夹杂的下降走势都不会向下跌破前一波跌势的低点。总之，上升趋势是由高点与低点都不断垫高的一系列价格走势构成的。  下降趋势——它是由一系列连续的跌势构成，每一段跌势都持续向下穿越先前的低点，中间夹杂的反弹走势都不会向上穿越前一波涨势的高点。总之，下降趋势是由低点与高点都不断下滑的一系列价格走势构成的。  在股票市场的交易中，存在一种最严重的错误，那便是仅根据一种指数的走势作出判断。所有的相关指数都必须相互确认，这样才能做出有效的推论。仅根据一种指数的趋势判断，另一种指数并未确认，结论几乎必然是错误的。 任何市场都必然处于四种技术阶段之一：</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>欢迎来到我的小站</title>
      <link>https://www.fubailin.com/posts/%E6%AC%A2%E8%BF%8E/</link>
      <pubDate>Thu, 13 May 2021 13:14:57 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.fubailin.com/posts/%E6%AC%A2%E8%BF%8E/</guid>
      <description>网站内容将会持续更新</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
